1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX це технологія, за допомогою якої можна відправляти запити від клієнта на сервер та отримувати відповідь від сервера без перезавантаження сторінки. Запити на сервер відправляються асинхронно та не блокують роботу інших операцій. Також, можливо отримувати з сервера чітко визначену інформацію чим зменшується кількість обробки непотрібної інформації. Обмін даними відбувається в різноманітних формах, таких як тексти, зображення, JSON об'єкти.